<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/lesnolie/Marverick</id><title>RSS feed of lesnolie's Marverick</title><updated>2022-04-28T14:52:21.683807+00:00</updated><author><name>lesnolie</name><email>lesliezhang08@gmail.com</email></author><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/lesnolie/Marverick/master/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/5</id><title>外公</title><updated>2022-04-28T14:52:22.046590+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>外公于2022年4月16日去世，谨以此文纪念。  </p>
<hr />
<p>我小时候是跟着外婆外公长大的，原因是爷爷去世的早，奶奶住在农村，爸爸为了生计在我两岁就去深圳打工挣钱。于是妈妈就带着我和外公住在城市内。<br />
外公曾经是军医，听妈妈说，当年抗美援朝时期，外公坐着大巴车来到了鸭绿江边，还没来得及过桥，结果战争胜利了，于是我们家错过了历代高考加分的机会。<br />
时至今日，我对姥爷的印象越来越少，主要因为我从小就来到深圳，远离姥姥姥爷已有20多年。脑海中现有关于姥爷的片段，就是几个碎片化的标签：<strong>象棋</strong>；<strong>彩票</strong>；<strong>梨园春</strong>；<br />
姥爷一直是一个沉默寡言的人，很长时间都是自娱自乐。譬如可以看报纸看一上午，譬如研究彩票写写画画一下午。大部分时间都在屋内。只有逢年过节，吃饭、麻将的时候会和我们一起玩耍。<br />
说到麻将，姥爷还是很喜欢打麻将的，身体不好却可以打麻将一下午，就是技术有一点糟糕。  </p>
<hr />
<p>正是因为姥爷大部分时间独处的原因，与姥姥相比，对姥爷的情感就低了很多。姥爷走的那几天，我第一次体会到妈妈的悲伤。近几年我一直信奉一句话，哪个女孩不是家里的小公主。这两天突然意识到，这话也适用于妈妈，妈妈也是我姥爷的小公主。<br />
葬礼与我想象的略有不同，却与1988里德善奶奶去世时的状况十分相似。我们守灵的时候并没有一直悲伤，一直在哭，而也会找一些事情来打发时间。我也想过，这样会不会对姥爷不尊重，这样会不会不太好。可现实就是，悲伤是一刹那的，一瞬间的。就像洪水泛滥，一下子突破了防线，停不下来。<br />
无论是悲伤，还是其他情感，大部分时间我们都会憋在心里，并且被其他现实的情感所掩埋。<br />
不是不悲伤，而是悲伤永远是自己的。哭给谁看？哭给自己看。  </p>
<hr />
<p>此行最大的震撼，便是姥爷从11年便开始写日记。从一开始的戏剧，到后来的梨园春，再到最终的每日流水账，十几年如一日，佩服佩服。<br />
姥爷也是十分聪明，给日记起名叫做气象记录，日记每篇开头都是本日天气如何，接下来才是发生的事情。若无事发生，那天气还是要记一记的。<br />
若姥爷那个年代知道GITHUB，或者我给他介绍我的记录仓库，或许做的比我还要好。<br />
回过头来，流水账并不可怕，难能可贵的就是坚持。写的多了，一切也就顺了。</p>
]]></content><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/5" rel="alternate"/><category term="生活琐事"/><published>2022-04-28T05:01:20+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/4</id><title>养一只猫</title><updated>2022-04-28T14:52:22.215057+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613742-a7a8de0c-bed6-4db1-8fb8-9daf3721d024.jpg" alt="KIMI" /></p>
<p>我不止一次想过要放弃养猫，可是每当我心情低落，它们趴在我身边撒娇咕噜的时候，一切的烦恼都烟消云散了。</p>
<hr />
<p>我从小就喜欢猫，小时候我奶奶养猫，农村养猫不像现在这么讲究，都是散养，没笼子没封窗，根本不怕跑丢。<br />
说起来也是奇怪，小猫不管在外面如何跑耍，最后总会回到我们家里。<br />
印象最深的就是有一天我们在睡觉，家里的小母猫钻进了我们被窝里，开始生产。按照现在我的养猫经验，小母猫临近生产的时候会找一个她自己觉得十分安全，并且舒适的地方产仔。当时竟然选到了我们的被窝里，实在令人哭笑不得。<br />
不太记得当时生下了几只小猫了，只记得有一只头上，正中心有一道灰色的花纹，像极了闪电。<br />
于是，它的名字就叫做闪电。  </p>
<p>我不是经常回农村的，但是我很喜欢闪电。因为它特别，别的小猫都一个样，浑身白猫，唯独它头顶一道闪电。要知道当时还没有哈利波特，头上有东西的只有包青天，二郎神，这可都是神仙人物，或许这只猫也不凡？<br />
每当我回到农村，第一件事就是去看望闪电。闪电和她妈妈一样，也是散养，我奶奶喂口吃的，从来不乱跑。<br />
或许是在农村，每家每户都有狗，只有我们家没有的原因？<br />
农村的环境并不那么干净，可我还是义无反顾的将闪电抱在怀里。<br />
人是一种很奇怪的动物，表达爱意的基本方式就是拥抱。就像猫是舔一舔。<br />
或许还在猿类时期，我们也是舔一舔呢？我这么想着。于是低头想要舔一舔小闪电。<br />
它还挺凶，爪子一下就上来了。我也灵敏，闪躲迅速，没有挨着。但也着实吓了一跳。<br />
于是便在远离它和和它玩之间徘徊。<br />
我总是不知道自己犹豫不决，优柔寡断的毛病是哪里来的，现在好像找到了一点线索。<br />
但是贪玩仍旧战胜了理智，我将它又抱了起来，也不知道当时怎么想的，就把它放进了我的衣服里，拉上了拉链。<br />
于是它就一爪子挠到了我的下巴，白色的划痕，记不清有无流血。也没有和任何人说，也怀疑过自己是否会得狂犬病。<br />
和闪电的记忆，也到此戛然而止了。  </p>
<hr />
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613635-08837bfc-ae39-4ff0-a23d-052cc312dafd.jpg" alt="kimi" /></p>
<p>床上有很多毛，多年养猫经验告诉我，纯棉的被罩和床单有助于减少沾毛。我可太多床单了，被尿过的，被拉屎的，等等等等。 于一个养猫的人来说，勤换床单，勤扫地，勤拖地已经变得非常自然。要知道，整个大学四年，可能都没洗过床单被罩，扫地也屈指可数。养猫实在不是一件容易的事，你无法偷懒。即使你没有洁癖，你也无法偷懒，因为它就是你的监督员，它无情的拉屎和严酷的掉毛告诉你，偷懒就等于慢性自杀。<br />
我也想偷懒，但是猫不允许。  </p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613660-eaa19901-b9cb-45fb-9782-966f601d3ede.jpg" alt="kimi&amp;毛毛" /></p>
<p>于KIMI相识是挺偶然的。那时那刻的我满脑子都是想养一只属于自己的猫，甚至不要钱无偿帮别人养猫。<br />
自己买猫粮，自己买架子，自己买驱虫，在当时都是自发的为了别人寄养在我家里的猫猫过的好。<br />
那是我第一次体会到<strong>心想事成</strong>的感觉。在我满脑子都是“我要猫我要猫我要猫”时，KIMI出现了。<br />
它是那种，和一般猫不一样的那种，就那种非常特别的那种，猫。<br />
它从来不会凶人或者其他猫（当然有一次我踩到了它的尾巴他还是凶了我。） 它从来没有亮过爪子，它从来不咬人，它从来不怕陌生人。<br />
它的神奇之处在于，只要有吃的，有母猫，那就是天堂。  </p>
<hr />
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613972-ad6633ba-9aec-4efa-be1c-b0b311610aa1.jpg" alt="kimi" /></p>
<p>一开始我还以为KIMI不会叫呢，自从它到我家以后，我就发现它除了长得好看，还特别安静，安安静静的趴在角落，又虎视眈眈的盯着寄养在我家的小母猫。<br />
小母猫还是比较正常的品种，知道这家伙时后来的外来生物，对KIMI可是一点都不客气。<br />
哈气，上爪子，嘶吼，炸毛，应有尽有。从KIMI到我家的那一刻开始，它就已经不再是一只淑女了。  </p>
<p>当时家里的组合非常的奇怪，一只虎视眈眈的KIMI，一只提防一切的江江，一只仿佛落入KIMI魔爪不停的在和命运对抗的毛毛。<br />
历史告诉我们，落后就要挨打，当你发情的时候，你就落后了。<br />
于是毛毛还是被KIMI拿下了。拿下的不仅仅是骄傲的尊严，还有3岁母猫的第一次。<br />
毛毛的事迹告诉我们，即使你3岁了，你发情的话，那也是没有办法抵抗的。  </p>
<hr />
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613819-1ece68ad-49dd-47f8-b2bd-7ec70bc8f273.jpg" alt="kimi" /></p>
<p>短，这个字，在人类社会中是用来形容韩国人的。<br />
而KIMI第一次让我见识到了，猫中韩国人是怎么样的。<br />
别看KIMI虎背熊腰的，满身腱子肉，但是他体长不长，当母猫趴下翘屁股的时候，KIMI咬着母猫的后脖颈，就够不着屁股了。<br />
于是你就看见那啥在母猫后背不停的蹭啊蹭。。。。<br />
我想此时此刻的毛毛更幽怨了，“你特喵的在耍我？到底进不进来？”  </p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613867-e18760f0-900e-4795-a27f-2a67f947d0ef.jpg" alt="kimi" /></p>
<p>你说，猫是天生就会咬住后脖颈然后骑其他母猫的吗？<br />
这个问题突然落入了我的脑海。<br />
大自然真是奇妙。<br />
人类，这个从出生到独立需要18年的生物，竟然能够站在食物链最顶端。<br />
而像小马，小羊，那可是出生就会行走，然后就要面临弱肉强市了。<br />
人类真的太弱了，还有性教育这玩意儿，KIMI可是天生就会。  </p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613899-ba21a2b7-a202-4c0e-95e6-39a54c633b6c.jpg" alt="kimi" /></p>
<hr />
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/159613914-6a7d9a4a-e3f7-4363-9c36-9409b97fc0f6.jpg" alt="kimi" /></p>
<p>我养过许许多多的猫，很多人都没有我养过的猫多，这是肯定的。<br />
猫这种动物，都说性格孤僻，骄傲自大，傲视一切。<br />
对一切都漠不关心。<br />
但是我所经历的猫，从来没有过这种性格。<br />
要么可怜兮兮提防一切。要么粘人求抱抱。<br />
所以从我养猫开始，我就再也不轻易相信世间人们所谈论的一切了，特别是微博上的言论。<br />
人们所谈论的有几分是真，而又有几人愿意去求真？  </p>
<hr />
<p>养一只猫吧。</p>
]]></content><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/4" rel="alternate"/><category term="生活琐事"/><published>2022-03-23T02:47:50+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/3</id><title>事与愿违</title><updated>2022-04-28T14:52:22.402717+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>事与愿违，这是去年我记得最清楚的一句话。</p>
<p>与之相同的是日本某大学校长新生入学的演讲:恭喜你们，你们要进入努力也不一定有回报的成人世界了。</p>
<p><img src="https://user-images.githubusercontent.com/81410185/156892302-9e2acee6-6910-40ce-8d1b-bc8151058b07.jpeg" alt="image" /></p>
<p>士兵突击的班长曾说，生活就是一件事接着一件事，处理好了这件事，就要准备处理下件事。我对这句话体会特别深刻:
1月份的物流，莫名其妙的多了仓储费，内点费，还多了莫名其妙的税金。并且物流公司也太不专业了，任何前提都不提醒。</p>
<p>最终，导致货物因为缺货权重下降严重，在最需要货的时候没有货了。</p>
<p>还要多付8000莫名其妙的钱。</p>
<p>人到中年，我早已不怨天尤人，早就学会了事情的发生肯定是因为自己学艺不精</p>
<ul>
<li>我不懂税金，不懂发票填写</li>
<li>我没有更好的物流渠道</li>
</ul>
<p>与其抱怨对方，不如自己加把油，吃一堑长一智，要么换个物流，一个能耐心教会我发票如何填写的物流，要么自己搞明白。</p>
<p>总而言之，我不是天选之子，没有逆天的运气。</p>
<hr />
<p>老婆没有考上省考，心情很down。
其实我也很down，替她down。
我常对她说，事情的结果不重要，只要我们努力过。
可是，当我们是当事人时，又可以放过自己吗？
yihong0618在播客里面，主持人问他，如果有一天，我没去跑步，没坚持下来，该怎么办，应该内疚很久吗？
yihong0618说，为什么要内疚，要学会原谅自己。</p>
<p>我们来到世界上，应当努力地享受生活，而不是为了一个目标蹉跎的活着。
一眼望到头的生活，麻木不仁。</p>
<p>谷爱凌只是在享受滑雪的乐趣，她还享受音乐，学习，数学，吃等等等等。</p>
<p>此时此刻，我想做这件事，于是我就去做了。
此时此刻，我想跑步，于是我就跑了。
毕竟，我已经开始跑步了不是吗？</p>
<p>所以，如果我在她身边，我只会跟她抱抱，然后告诉她，总会事与愿违。
但是我对你不会。</p>
<hr />
<p>所以，物流上的迷茫，促销上的失误，货卖不出去的烦恼，以及15万的压力。
没关系，如果是排比句，我和谷爱凌的排比句长度也差不多。</p>
<p>毕竟，事与愿违是常态，一帆风顺是愿景。</p>
]]></content><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/3" rel="alternate"/><category term="生活琐事"/><published>2022-03-05T17:10:05+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/2</id><title>2022的二三事（OKR）</title><updated>2022-04-28T14:52:22.558284+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>跑步，争取打卡80%以上。</li>
<li>瘦，及格线150，良好140，满分135.</li>
<li>每月一本书，要求不高。</li>
<li>挣钱，10万</li>
</ul>
]]></content><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/2" rel="alternate"/><category term="生活琐事"/><published>2022-02-12T09:28:04+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/1</id><title>我终于弄好了gitblog</title><updated>2022-04-28T14:52:22.715920+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>天呐，我又开始折腾博客了。<br />
自从看了yihong0618的gitblog以后，就有了用github issue写blog的想法。<br />
这解决了我两个问题：</p>
<ol>
<li>不用每次git clone我的项目然后再Push了，极大的缩短了捷径，以后我写文章直接来github写就可以了。</li>
<li>本来想用notion做一个类似的系统，但是不会，没办法，我没学过代码，全靠摸索。</li>
</ol>
<hr />
<h2>博客整体折腾了两天，有以下几点总结：</h2>
<ul>
<li>还是水平问题，出问题了看不懂靠猜</li>
<li>解决问题的思路有问题，我的目的是生成一篇博客，而不是生成一个完美的博客。所以我只要将博客生成就好了。在过程中遇到了一开始时间无法精确到分钟，我花了一下午时间查google都没解决，晚上吃了顿烧烤瞬间冷静下来了，无法精确到分我就自己手写一个分啊，那个时间又不会在前端显示，我特么的全写成8:00不久行了嘛？？我凑还花了我一下午。紧接着就是catalog和slug以及tag的问题，我他妈全都可以用stand表示啊，又不显示出来。slug直接照搬title。  </li>
<li><strong>于是本次gitblog搞定，总用时，2天半</strong></li>
</ul>
<hr />
<h2>you will die but github long live.</h2>
<p>这两天其实我一直在想一个问题，使用github最大的因素是因为github活得久吗？后来我思前想后，觉得不是的。<br />
<strong>使用github最大的因素是因为他简单。</strong>
我突然理解为什么程序员都是直男了，因为我们都是以结果为导向的，结果驱动过程。什么hexo，jyll，notion-blog，vercel，花里胡哨的。有那闲工夫，我就使用github不久好了吗？？？<br />
也可以很美呀。</p>
<hr />
<p>end，愉快的工作了。<br />
接下来把其他记录添加上来，虽然我已经30岁了，但我不服老。<br />
我对自己的人生总结，最难的时光挺过去没死，之后都是大好时光。<br />
我爱lxy哟！  </p>
]]></content><link href="https://github.com/lesnolie/Marverick/issues/1" rel="alternate"/><category term="开发笔记"/><published>2022-02-11T03:58:02+00:00</published></entry></feed>